\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Zadatak naše grupe bio je razvoj web aplikacije za glasanje u anketama s dva odgovora kako bi se korisnicima pomoglo u donošenju odluka ili provjeri javnog mišljenja.\\ 
		
		Nakon 17 tjedana rada u timu i razvoja, ostvarili smo zadani cilj. Sama provedba projekta bila je kroz dvije faze. Prva faza projekta uključivala je okupljanje tima za razvoj aplikacije, dodjelu projektnog zadatka, implementaciju funkcionalnosti registracije i prijave u aplikaciju i intenzivan rad na dokumentiranju zahtjeva.\\
		
		Kvalitetna provedba prve faze uvelike je olakšala daljnji rad pri realizaciji osmi-šljenog sustava. Izrađeni obrasci i dijagrami (obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami, model baze podataka, dijagram razreda) bili su od pomoći podtimovima zaduženima za razvoj backenda i frontenda. \\
		
		Izrada vizualnih prikaza idejnih rješenja problemskog zadatka uštedila je mnogo vremena u drugom ciklusu kada su članovi tima razrađivali ideje i implementirali rješenja. \\
		
		Druga faza projekta koja je uključivala i vrijeme Božićnih praznika, bila je puno intenzivnija po pitanju samostalnog rada članova grupe uz svakodnevnu međusobnu konzultaciju preko društvenih mreža.\\
		
		Manjak iskustva članova u izradi sličnih implementacijskih rješenja primorao je članove na samostalno učenje odabranih alata i programskih jezika kako bi ispunili dogovorene ciljeve. U tom pokušaju učenja korišteni su izvori s interneta i savjeti iskusnijih kolega i asistenata u timu.  Osim realizacije rješenja, u drugoj fazi je bilo potrebno dokumentirati ostale UML dijagrame i izraditi popratnu dokumentaciju kako bi budući korisnici mogli lakše koristiti ili vršiti preinake na sustavu.\\
		
		Dobro izrađen kostur projekta uštedio nam je mnogo vremena prilikom izrade aplikacije te smo izbjegli moguće probleme u izradi koje bi bile vremenski skupe za ispravljanje u daljnjoj fazi projekta.\\
		
		Komunikacija medu članovima tima bila je putem Whatsappa i Slacka čime smo postigli visok stupanj informiranosti svih članova grupe o napretku projekta i o budućim zadacima koje svaki član grupe mora ispuniti. Moguće proširenje postojeće inačice sustava je izrada mobilne aplikacije čime bi cilj projektnog zadatka bio ostvaren u većoj mjeri, te preinake u kodu s ciljem veće čitljivosti i razumljivosti. \\
		
		Sudjelovanje  na  ovakvom  projektu  bilo  je  vrijedno  iskustvo  svim članovima tima jer smo kroz intenzivnih nekoliko tjedana rada iskusili zajednički rad na istom projektu.  Također, osjetili smo važnost dobre vremenske organiziranosti i koordiniranosti između članova tima. Svjesni smo važnosti grupnog rada te upravljanja projekata u našoj struci i smatramo da je ovaj projekt bio odličan uvod u nove buduće probleme i rješenje. Veoma smo zadovoljni postignutim vidljivim rezultatima aplikacije, iako smo uvjereni da na strani dokumentacije i pozadinskog koda ima puno mjesta za napredak.
		\eject 